究竟基督徒與反基督信仰者是一種什麼關係？

最近跟反基督的人討論一個關於基督信仰真偽的問題時，令我這個基督徒不停思考衆人所持觀點為何如此不同甚至南轅北轍，因此想起以前讀過的天主的一段說話，心中豁然明亮起來，天主説：「……有時,世俗的奴僕發起迫害,這正好提供給我的忠僕們操練忍耐與愛德的機會。當我的一位忠僕受苦時,他會向我獻上謙卑與不斷的祈禱,藉此機會光榮和讚頌我的聖名。所以,不論惡人願意與否,都在光榮我;縱然他的動機是為了凌辱我,卻因我忠僕們的良好反應而變成了光榮我。

第81章 甚至連魔鬼也在光榮和讚頌天主。

惡人們生活於現世,是為了增加我忠僕們的德行。同樣,魔鬼在地獄裡,如同是我的劊子手和工具一般,牠們對受永罰者執行正義:對於在此塵世旅途中行走的旅客和朝聖者,他們受造的目的是為了與我結合,我就是他們的終向,而魔鬼也會增加他們的德行。魔鬼以各種的勞苦和眾多的誘惑磨練我的僕人們,因而促使他們在德行上成長。魔鬼挑撥他們彼此辱罵、互相掠奪,不僅要讓他們因財物和侮辱造成傷害,更要奪去他們的愛德。魔鬼自以為這樣做能傷害他們,其實,反倒促使他們更加剛強,並在他們身上證明了忍耐、剛毅和恆心的德行。

魔鬼就這樣光榮、頌揚了我的聖名,也在牠們身上滿全了我的真理,我造生牠們本是為了光榮與讚頌我一一永生的聖父,並為了分沾我的美麗。但當牠們因驕傲而背叛我時,便墮落了,且被剝奪不得再享見我。牠們不會在愛德上光榮我。但是,我一一永恆的真理,早已預定牠們作為工具,用來磨練我的僕人們的德行;同時,也使牠們成為因自己的罪而墮入永罰者的劊子手,對下煉獄的靈魂也是如此。……」

（聖女加大利納《對話錄》80-81章）

嘩！原來一切都是天主的安排，原來基督徒與反基者都是天主製作及使用的器皿，原來你我他都與希特拉、史大林、波爾布特、金正恩等歷史猛人均屬同事關係，大家都依照天主的安排，各司其職，為新天新地的早日到來而努力工作著。真是太奇妙了！這個罪惡的世界看起來好像忽然間變成有序和諧起來。

加油吧同事們！讓我們大家在不同的崗位，以不同的方式高聲讚美天主！決不辜負Boss對我們的信任。

馬太福音第27章